金管局：明年9月打通銀行及支付工具轉帳

香港金融科技有望進入新台階，香港金融管理局總裁陳德霖接受《東網》訪問時預告，金管局明年9月將落實「快速支付系統」，全面打通銀行及儲值支付工具的小額轉帳，並透露內地亦有意考慮放寬跨境支付工具的發展，讓香港人的儲值支付工具在內地可以進行零售支付交易。《東網》同你拆解究竟到時有幾方便！

●可以覆蓋所有銀行同SVF
陳德霖表示，香港銀行要令客戶支付更方便，包括小額支付，形容「快速支付系統」可以全天候打通不同銀行和儲值支付工具(SVF)營運商的系統，提供個人對個人(P2P)、個人與商戶之間的小額即時轉帳，覆蓋更全面。

●即時轉帳勁方便
快速支付系統推出後，市民只要知道對方的電話號碼等資料，在銀行或SVF帳戶之間便可以即時進行轉帳。

現時大家熟悉的SVF包括支付寶、WeChat Pay、八達通旗下的O!ePay、Tap&Go（拍住賞）和TNG電子錢包等。

當快速支付系統推出，不論客戶要個人對個人(P2P)轉帳的對象，舉例指，滙豐銀行轉帳予其他人的中國銀行(香港)、或滙豐銀行轉帳予TNG電子錢包、或支付寶轉帳予恒生銀行，甚至支付寶和TNG電子錢包之間的轉帳，亦可以即時到帳。

●香港SVF返內地找數有得傾
至於香港的WeChat Pay及支付寶等，一直未能在內地進行支付，陳德霖解釋，當中技術問題不難解決，但涉及資本帳，內地當局有政策考慮，希望能盡快解決，並透露內地監管機構願意考慮其發展。

陳德霖形容金管局鼓勵金融機構進行跨境支付的發展，認為內地可以嘗試局部的試驗計劃，例如容許某種商戶、某個地區或某個金額以下的交易進行試驗。

●星港共同研究貿易融資科技
展望企業銀行的金融科技，銀行界正積極發展分布式分類帳技術(DLT)，陳德霖稱當局正全力撫動發展DLT應用於貿易融資，有助防止文件出錯或欺詐事件，並透露金管局與新加坡相關部門接觸，兩地均認為有共同目標，正商討在貿易融資的DLT應用標準上合作，期望建立共同標準後，吸引其他貿易樞紐參考並互相接通。

好事黎

打通係咩詞語黎

匪語

真係？好細個已經聽日裝修話"打通兩間房"

利申：黎緊三十一

打通唔係匪語...不過我覺得佢用錯咗...
打通明明係解喺兩件有阻隔嘅物件或者同性質嘅嘢中間打開一條通道...
但係依家銀行同支付工具根本唔係物件又唔係同性質嘅嘢...
我覺得其實唔應該用打通...

睇下最尾會唔會好似八達通值機個時visa 同eps都可以增值，突然煞停

幫支那撤資

跨行轉帳唔洗再比手續費

我又覺得冇用錯喎
而家唔同SVF之間唔可以直接過

Ebanking好多已經唔洗

點解冇paypal

x登既中文程度係咪低處未算處
打通任督二脈都未聽過?

金庸都匪

成班未聽過就會話匪語
然後你地幫口 就話你地唔守護廣東話😂

其實用 貫通 會唔會岩d，打通怪怪地咁

更加怪

屌，呢頭馬雲同林鄭施壓完，嗰頭港共就咁快做嘢

呢個不嬲搞咗好耐

全部platform都用中央結算，先進過中國wechat支那宝好多